---
title: Laboratorul 4 - Portainer și GitLab CI/CD
sidebar_position: 4
---

# Laboratorul 4 - Portainer și GitLab CI/CD

## Introducere

În acest laborator, vom începe prin a discuta despre utilizarea Portainer, care
acționează ca un GUI pentru Docker Swarm, și apoi vom implementa procesul de
CI/CD („continuous integration and continuous deployment”) utilizând GitLab CI/CD
și Portainer. Această parte a laboratorului se va desfășura pe local sau folosind
Docker Machine, întrucât infrastructura de la Play With Docker nu permite rularea
runnerilor de GitLab. Găsiți toate fișierele de configurare prezentate în acest
laborator în [repo-ul oficial al laboratorului](https://gitlab.com/mobylab-idp)
(în <em>**BooksService**</em> și <em>**IOService**</em> găsiți sursele și
Dockerfile-urile pentru cele două containere proprii, iar în <em>**Configs**</em>
găsiți fișierele Docker Compose și YAML-ul de configurare pentru Kong).

import DocCardList from '@theme/DocCardList';

<DocCardList />